沈陣營第二百一十五期 － 挾高不能算輸

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

2019近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第二百一十四期 － 聖物圖重光，沈門豐衣足食，師父八面威風

\|/ cfu

\|/

標題搶口，正皮

你當真識股票麼

18年十月開始跟佢玩依家輸左身家了，哈哈

亂講 師父既信徒係唔會輸
你一係唔夠虔誠 一係就係打手黎

見真章.jpg

19年一月升浪開始時，佢話3-4月到期put唔使走
無可能上到三萬，上到三萬既話要睇四萬點（呢句係小兵講）
今日..

我就係太虔誠..佢實牙實齒話4月put唔使走..

依家諗緊起，我同墜入倫敦金騙局有咩分別？
當初贏一輪有甜頭，之後輸突
無諗過自己咁蠢

入門手印，見者有份

三日就爆post

大師兄返黎都繼續Happy!

大師兄
大師兄

恒指30000點

師父：比次機會我。
樣子：點樣比機會你？
師父：你咁樣即係想我死啫。
樣子：對唔住，我係沈家軍。

樓寶2聽日除淨

估唔到後勁咁勁，突然咁多人湧去買佢，1個月升咗1成

入門啦

幾時去返$3.3俾我掃貨

以無限化為全無

仆街啦 大佬4

我1個月前開富途戶口，通常我開得就唔吉倉求其買啲貨嘅，樓寶1貴是但買佢壓倉，息好由佢長擺，點知呢個月升咗1成

【大師午間教路】市況唔對路！
04月03日(三) 13:11

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市現時情況猶如去年初，其實存在眾多不利因素但市場一於少理。周三(3日)早上更出現期指挾升，似乎「春江鴨」有所行動逼使淡友投降，建議現時要忍手勿加淡倉。

－－－－－－

778 808都好鬼死勁

老貓科技都上返8.1

又轉

屌!! 師父咁快縮, 無面架!!

2018唔係師父嗌人月供，我殺咗入去，屌佢肥佬

下。師父同船 ...

樣子兄，留手恐有辱師門
沖呀

所以咪冇入，其實好穩陣短炒一浸，短期底部訊號明顯，分分鐘騎住個浪食十蚊升幅

唔通比佢甩到身?

真係冇晒風範

Cfu叫淡友投降

臭貓走到仲好，爆升

入定等老貓走貨

如果1月頭跟師父25000沽唔止蝕，3個月輸足5000點都黎....

今日佢起碼要奶萬五

佢美股都有叫人沽.....

唔使諗，我第一時間搵佢問佢走唔走貨，條撚屌貓唔走

cfu話有糊食住先，咩糊 ?

袋底生物

5000點好少ja
5000點都頂唔到 點做信徒

我都唔差 輸足2600 點

我都就黎針

佢意思係唔輸都輸咗，執返啲骨錢去食芝麻糊

九品芝麻官
搵一斤砒霜溝嘅芝麻糊

應該輸唔死既 打得既打 平得既平
真係有無限金錢補倉咩

咁易玩 點解會有人輸

原來師父嘔既泡就係嗰兜砒霜芝麻糊既泡

好一條硬狗振盈

以我所知真係仲有人揸住250 260沽落嘅淡倉架

我都記得佢話16蚊入嘅

跟隊入門 \丨/

遲咗 好彩仲入到門

師傅個D野真係好奇怪 明明開緊淡倉 叫人唔好call
升完幾百點就叫有糊食左先 完全唔知道何來有糊食

師父其實可以搞一個袋底動物世界導賞團，咁多珍禽異獸應該好多人睇

係咁架啦
一邊話買正股好高風險
另一邊教人買Derivative

工具變長揸

我諗極唔明冇正股齋玩工具點樣風險低法?

玩口水風險咪低, 輸到盡都係輸左條口水腺者

上證突破3200喇 師父點搞呀

請參閱本post標題

不如下期之後大師兄接番手開沈門post

時機未到，責任重大，都係由樓王開住先好。

尊重大師兄意思，時機一到請即接手，帶領沈家軍掌師父個嘴

下期加番入門手印

大師兄一定係等緊東風

仲有50點到三幻
都係食一食糊先

今日應該會試30000

一破三萬心理關
個個老散都湧入市

今日應該唔破 製造鑽石頂既感覺

唔敢估

靠邊站算

cfu 個wing 廚原來有成5000點

今年有得睇師父玩火中取粟、食牙簽痾大杉

聽日又要比英國皇帝笑佢柒

師父咁早年贏過千萬，點解今日成個燶閪jason咁?

正路點都買啲資產泊吓錢，嗰時夠買個街舖

佢話呢D數字黎既者

小米都起動，三萬睇黎穩破

期指已曾破3萬

最奇怪係師父以前可以贏咁多錢，反而今日經驗咁老到就經常跌錢，究竟發生乜事?

咁早期贏千萬都仲撈份牛工，認真反人性，小弟15年撈咗一大筆，差佢少少，計過唔再搵錢去邊都夠食到過世有餘，7月就退休

學師父咁講 市場扭曲

又唔係冇叫你唔好硬頸

仲要唔係而家過千萬
係十幾廿年前過千萬
照計而家唔洗做都得

嗰時1千萬等如今日8千萬購買力都嚟，噏少啲都5千萬，09年嘅樓今日普遍升咗5倍，我計8000萬購買力係好保守

玩口水話自己賺過過千萬你又信？

真係專登沖上3萬一下夾爆師父

無錯係, 贏果大錢只會加強信念 唔會好似佢咁,
佢輸過一千萬我就信..只有輸過大錢既人先會覺得持有股票係危險..

大撚膽!!!!

樓佢輸好甘，股票就唔知

肯買樓 億億聲都似

硬係覺得條死肥佬遲早比人斬

唔好啊

好少睇條垃圾, 賣左自住樓落錯車?..

97摸貨，大手持有

大撚膽

比特幣今日(4月2日)急漲逾兩成，至5095美元，創去年11月以來高位，截至晚上9時半，報4,829美元，升幅仍達16%。外電引述分析指，比特幣最近的升勢其實早自愚人節(4月1日)時開始，在金融相關網站的一篇文章，內容傳出美國證交會已批出比特幣相關的交易所買賣基金(ETF)。

痴線

no

咁都得

大個仔啦, 要靠自己唔好靠人 (做對家)

icic

全部莊家操縱，啲on9以為睇圖就得，由鳩佢哋以為自己唔會接火棒，遲啲一堆死晒

係歸邊嘅

千祈唔好掂呢飯野

故事呢D 野多多都有, 遲幾日跌唔落企得穩又有第個故事走出黎

倒數3 幻

上呀

29998.92

突然想起上年月底必失3萬點.JPG玩左幾個月

一股不留jpg

依家都可以月底前必失3萬點架
師傅守唔住3萬點燈破左

差1.1 點都唔打埋佢玩完

crypto 可以睇淡
但真係唔沽得
我近排搵工發現連做實業嘅公司都有crypto
後面好鬼多嘢

期貨都收檔，冇得沽

大師兄回歸，個市勢如破竹

有得short我short爆呢隻垃圾

再衝

你個膠名

好多cfd 嘅
但係可以被人夾死

佢真係夠膽改

咁當然要識認輸啦 呢隻垃圾完全莊家控制

買波唔好同船呀你

上到三萬之後，師父仲有冇得去中環剝🥜？

其實有得玩, 之前見過有間BITMEX 就係類似咁
不過詳細就冇點研究

crypto 心血好先好short, 佢個pool 太細, 同師傅火中玩春一樣

blockchain 係好野黎既, 只係而家D所謂玩幣起到一齊撚狗

比人剝

我pm咗你歐聯心水

同船.........不過冇你咁大張飛

差幾點，每人夾幾草嘢！爆埋上去！

清明可以去拜山

bitcoin 先要買，而家停左期貨無得做淡，又係抄爆時間... 兩年前賺左轉
帥父係仲話唔係熊二反彈？

爭1點

29999.34

大戶玩野

睇圖應該到 388 爆

AO殺熊就真係好pk

29999.3

U 唔 U到山幻

我年半前研究過
bitmex 唔係造淡工具
因為你要用btc黎開future
但btx落咗去，你賺咗btc,但btc 個價跌咗

同埋期貨真係被人夾爆
你買option 咩
貴到死
算把啦

Cfu尋日話上30000 點
中

早排嚇到啲礦工走哂佬 而家真係任牙莊舞

我啱啱落樓
3個人
3個都睇緊aastock

29986.39，差個十幾點都唔上埋佢

升多10%計, 就破前頂

真係牛3啦睇嚟

差0.07都唔打埋佢

師父成功燈到3萬點
力保恆指29999.3

我隻熊仔係3萬點
大難不死 未必有後福

大戶可恥 追住師父黎撚

留名等睇聽日師父移動區間

其實男人會唔會介意女人學歷低

我讀唔成書揾唔到錢 想食軟飯

越高越好

+1

唔會，學歷同人品無關

+2

囡囡愈低愈好

學歷低唔緊要，但要啱嘴型，有基本常識，太蠢太無知就真係接受唔到

MK仔就係食d無知MK妹 學燦神一句:百貨應百客姐

上星期師父講左有388淡倉
所以!!!!!!!

會，但我想低啲買，有排未夠貨，比你班友買到貴晒

陰公得40000股咋

我都係, 求包養, 有錢就得, 唔駛學歷

+3

師父老友 Marbo 都睇淡，呢度有無人留意 Marbo?

等你包養我

Marbo好玄既, 無話自己睇淡, 係覺得貴唔會搏, 寧願下次食大浪

我仲想等低價買 等唔到

會計佬又吹，噚日唔認得，我翻睇吓知係你

年薪百萬過外老點我啲冇收入嘅

+4

噚日真係唔認得，個名冇見過，點解好似好熟咁，諗諗吓先知

恭喜師傅29999.34，又未到位斬put

推post推得好快

沈門明天喜迎三幻點

一星期4-5日跑6.7-7公里兼舉鐵，醫生做唔到我生意好耐

家陣減晒肥，肌肉有番啲咁

愛的運動

白巴你食軟飯起碼要陽明山莊嗰啲級數 分分鐘都唔得

係，不過日間多

樓王條數點計？
預每年有幾多被動收入先夠退休
最驚係有乜經濟唔好 到時條數計唔掂要出返黎做野

OK

你見到180高度，跑得慢嘅係我

組團搵七個扮小矮人去姦白雪公主件tee

好耐無見

以我2公婆消費計，唔再搵都夠用，當然我每個月有被動收入，租，老婆嘅股息，定期咁

人年紀大咗唔食得幾多，車老婆炒咗驚危險都唔敢買，車位都賣咗，去旅行唔使得幾多，奢侈品屋企有唔少，2個人都冇興趣再買，我本身有間800呎嘅單位，再買間大啲冇人頭

如果問話幾多被動收入可以唔撈，有個竇唔使點供或好少錢，被動收入多過最後唔撈主動收入多1千就係，被動收入識得跟通貨膨脹調整OK

師父無face屎。被撚到透

個post推得好快。

要唞氣回吓，都升咗幾日，非常正確，我都係預咁上下要回調，聽日會出咗短炒嘅，執番啲旅費

等回又搵嘢炒過

恆生指數25000，大戶：目標價已到；大師：準備穿24500做熊一底。
恆生指數25500，淡友紛紛減磅；大師：開始部署淡倉。
恆生指數26000，基金開始買貨；大師：做少少對沖
恆生指數26500，春江鴨開始買貨；大師：上望空間唔大，可以拆對沖
恆生指數27000，聰明錢開始流入，準備部署突破頸線；大師：反彈0.382，前頂可以加淡倉
恆生指數27500，雙底突破頸線，圖表派進場買貨；大師：預佢overshoot多幾百點
恆生指數28000，散戶開始入市；大師：利淡因素發酵緊
恆生指數28500，散戶開始有微利；大師：現水平可以加淡倉試試
恆生指數29000，散戶再次加注；大師：熊市反彈0.5係合理水平
恆生指數29500，散戶沉醉在數錢的日子；大師：『反彈浪接近尾聲！』
。
。
。
。
。
。
恆生指數42393，大師：『牛市好像重臨了！』

恆生指數25000，大戶：目標價已到；大師：準備穿24500做熊一底。
恆生指數25500，淡友紛紛減磅；大師：開始部署淡倉。
恆生指數26000，基金開始買貨；大師：做少少對沖
恆生指數26500，春江鴨開始買貨；大師：上望空間唔大，可以拆對沖
恆生指數27000，聰明錢開始流入，準備部署突破頸線；大師：反彈0.382，前頂可以加淡倉
恆生指數27500，雙底突破頸線，圖表派進場買貨；大師：預佢overshoot多幾百點
恆生指數28000，散戶開始入市；大師：利淡因素發酵緊
恆生指數28500，散戶開始有微利；大師：現水平可以加淡倉試試
恆生指數29000，散戶再次加注；大師：熊市反彈0.5係合理水平
恆生指數29500，散戶沉醉在數錢的日子；大師：『反彈浪接近尾聲！』
恆生指數30000，大師：『牛市好像重臨了！』

哈哈哈哈

恆生指數25000，大戶：目標價已到；大師：準備穿24500做熊一底。

恆生指數25500，淡友紛紛減磅；大師：開始部署淡倉。

恆生指數26000，基金開始買貨；大師：做少少對沖

恆生指數26500，春江鴨開始買貨；大師：上望空間唔大，可以拆對沖

恆生指數27000，聰明錢開始流入，準備部署突破頸線；大師：反彈0.382，前頂可以加淡倉

恆生指數27500，雙底突破頸線，圖表派進場買貨；大師：預佢overshoot多幾百點

恆生指數28000，散戶開始入市；大師：利淡因素發酵緊，好快見真章

恆生指數28500，散戶開始有微利；大師：現水平可以加淡倉試試

恆生指數29000，散戶再次加注；大師：熊市反彈0.5係合理水平

恆生指數29500，散戶沉醉在數錢的日子；大師：『反彈浪接近尾聲！』

恆生指數30000，全民皆股的日子到了；大師：熊市反彈0.618係合理水平

恆生指數33000，大部份股票已過家鄉；大師：始乎大市準備做雙頂再回落

......
......
......

恆生指數40000，大師：『牛市好像重臨了！』

師父一瀨嘢 沈門post 就推得禁快

新入門想問下原來師父"曾經"有過千萬身家
發生咩事令到佢一無所有 ?

西伯利亞潮文
沈鳩頭版

你知唔知點樣做先可以最容易做到千萬富翁？

係咪買咗層市值一千萬嘅樓咋

我都咁諗 冇理由賭馬輸晒㗎?

唔通師父曾經遇見一生無法忘記 ge 女人，最後睇化錢財，千金散盡，成為一名浪子

做淡做到冇晒

係交租！

喂 又唔撚駛咁重手掛

經驗咁老到，就算回塘好似我咁，都冇理由輸晒，會唔會幫襯咗英國皇帝檔嘢，玩拉閘瀨嘢?

上香先

近排推post推得真快
睇黎香火鼎盛

師父\|/

師父將佢一生嘅積蓄都奉獻俾我地
上年先幫我上車
今年我想供完佢！多謝師父

巴打好波

下 你點知㗎

不過師父成5x歲, 做埋行政總裁又成日上大台出show都未草到1000萬

師父大大殺起

睇來師父過去有一段痛苦史，先搞成咁

夾到29999

黃國英：港股廢功 損金融業
2018年10月10日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，對於一般平民百姓而言，港股已經是一個廢墟。不聞不問，升跌也不理會，無謂手痕入場又輸過。至於真正有心投資的一班，就寧願另覓蹊徑，其他市場即使風險差不多甚至更大，至少還有希望，兼且心安理得，不會無緣無故死在政策新聞之上。

所以繼續落去，港股只會是有波幅無升幅，你挾我我挾你，長期估值低殘。自己作為投資者，沒有太大所謂，頂多轉為搶雞胡模式，以及將重心往外移。

不過，作為從業員，就十分擔心，始終唇亡齒寒，整體氛圍太差，個個聞股色變，金融業是香港其中一個經濟主要支柱，經紀、企業融資以至資產管理瓣瓣萎縮，很難獨善其身。

跌市是一個負和遊戲，做淡友贏大錢，會有一種眾人皆醉我獨醒的優越感，所以令人樂此不疲。正牌冒牌末日博士一大堆，通常都是年復一年不斷唱淡，但結果反而是真正跌市出現，去到最勁的一段，他們反而沒有下注，因為在之前上升泡沫過程中，一次又一次被抬出場，經驗教訓得太多，惟有靠邊站，唯一的樂趣，是搬出重複過N次的睇淡言論來自娛。

因此，做淡友應該當作是一種為求生存的手段，對惡劣投資環境的短期妥協。就算是贏錢，亦只應該心存感恩，而不能過火地幸災樂禍。否則心理不平衡，只會為他日種下禍根。很多沽空贏大錢的名家，成名一役之後打回原形，便是這個道理。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

（本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

呢篇文好經典，留左底，擺明係串緊師父，難怪師父要d7英國王

我d被動收入多數都係REITS
有時驚如果真係經濟唔好
REITS d收入都會有影響

呢個係啱，長遠股市都係升，沙士911 大蕭條一樣2,3年彈返哂，反而做淡果d贏一次輸十年

話時話
有冇人有研究債券?
好似入場費好高
買債券etf會唔會好啲呢

前幾日仲諗住整返張long put 博一博
好彩無撚買 唔係又唔見幾叉嘢

經濟唔好，即係所有嘢都一齊平，收入少咗冇問題㗎喎，貨幣符號嚟之嘛，03年廿蚊食活仔焗豬飯，今日50, 都係嗰碟飯

可以保留被動收入部份做現金應急，外幣之類，咁通縮嘅話你仲好使，不過今時今日好難通縮喇

有被動收入始終係有收入，主動收入分分鐘嗰啲環境變咗冇收入，大鑊好多，就算正常日子，人去到中年非政府工文職工種非專業嘅冇被動收入，一炒魷就算搵到工，收入都可能少一截

所以唔使擔心經濟好唔好，大圍事，擔心中年失業可能仲實際，有時間學多啲技能，例如考多幾個車牌之類

我有老友係+X二公子公司做經理，踎咗一世，佢連保安牌，巴士牌都考咗，就係驚有日裁員會中，2個仔讀緊中學，雖然可能性好微

識得有啲人高薪厚職
weekend都揸的士uber
天道酬勤

主要係非專業文職工種經驗累積冇用，有三十年經驗同五年分別唔會好大，一裁員實搵做得耐嘅開刀先，人工貴咁多

但裁咗自己中年行去搵份相同工種，搵到都減1/3人工，隨時搵唔到，除咗自己做老闆，可能冇人請

留名學野

係㗎
所以好彩嘅把握到今次個浪
眞係要用嚟諗出路

魔連奴被曼聯炒咗，家陣都冇嘢撈呀不過條友做唔做都得，大把貨

前排見佢上阿拉伯嘅BeinSports做嘉賓客串做講波佬

我都度緊後路
做生意就冇咩興趣反而
too lazy

據說A級以上債券要有私人銀行先得，多數1球美金入場，有好低息嘅貸款比你玩槓桿

債券ETF就只知美股SPAB, 點運作就唔識了

我見開市後啲價唔多郁咁嘅

US President Donald Trump has said he called Chinese President Xi Jinping a “king” during a visit to China 18 months ago, and said his Chinese host “liked it”.

Speaking at a Republican fundraising dinner in Washington on Tuesday, Trump shared the episode with guests, apparently to underline his friendly relationship with the Chinese leader.

咁串

我見有呢堆
志在熊市停泊資金啫

債券etf
sort fix income大把得睇
High yield low yield short term long term 乜都有

夜

AMD做乜狂升?

bitcoin升
掘礦又有錢賺啦

個post變左沈門師兄弟聚舊post

想問下
如果無美金
想入美金落牛牛
用咩方法最好/最平？

BND
唔使煩

請教什麼係bnd?

一隻美股

好嘅
謝謝

師兄弟歸位 一齊殺上去

自己搵間兌得最高嘅兌美元，然後入佢戶口上傳番啲證明OK

我喺恆生兌入佢恆生戶口免手續費

眾師兄得閑多啲同我哋新弟子講下典故

深夜打個丁先

各位師兄覺得夠鐘做調整未
我睇技術分析有d似轉勢

仲係好多人做淡，大户未殺夠

唔洗諗咁多, 一切盡在師傅掌握中
而家企得返上呢個位, 上返三萬一都唔係咩難事
睇師傅袋底仲可以變D 咩出黎

睇嚟師父又中

夜期已到30000

唔升穿30000又點跌穿30000呢

有冇師兄弟po返師父今個星期五行出黎分析下

真係好想財務自由呀
尤其是睇到而家香港咁

千祈唔好估頂做淡

係
股市專收叻仔
我就笨柒
緊隨師父腳步就算

夜期又升分分鐘好似17年尾18年頭咁日日升升到你信

07年呀

Thx

專心緊隨師父

夜301

幾時先可以似v巴有咁多層樓

好少出聲但我成日追post同埋跟Cfu買貨
忽然想睇下舊登沈門第一個post
大家有冇link
即係點解忽然咁齊心拜左佢做Cfu

起樣子大師兄底就會搵到

\|/ cfu 30000點應該點做

第一個post好似係基butt兄開

唔記得第幾個post先係大師兄接手，最初冇人嘅，得我、三師兄、二師兄、基butt幾個人

同期最記得有219哥

第時沈門如果有錢到億億聲，要喺上環中遠對面買哂成幢樓拆撚左佢，立一塊幾層樓高既聖物圖碑

碑後面刻哂沈門師兄弟既名

簡單d講，當大户吸到某一個max stock level就會停，之後開始派貨，識數倉就會知大户23500樓上冇派過貨，目的就係假身唔想比人大長put。23000附近開始派，暫時仲有約1000點既貨未派。

點倉派祖師

不如夾錢買apple頭版歌頌師父

而家唔知點

23000？？

\|/
師父早

師父\|/

ig跌緊 師父又贏

未開市就咁多師兄弟上香

彭博：美國要求中國 2025 年前履行採購承諾

一日半個post 都好耐無見

侵侵個女會唔會做埋總統延續政策

今日師父上東網, 大戶俾D面!!

等睇Trump一見道指軟蹄又開炮屌柒FED飽威爾，差唔多跌得多又Twitter開炮，焗鳩佢今年減1/4厘

沈門興旺

侵女 vs 黑馬老婆

侵侵似乎舊年就師父同船開淡倉 今年就師父對家開好倉

可能又走佬

股市表現當政績

都好耐無見過聖獸啦

均輸兵團都消失無縱

發咗達掛

真係多左好多師兄返左黎

均輸炒格仔，唔睇好

眞。牛三

大家返黎見證師父破產大勝之日

記得上年年頭佢都仲有入黎 穿左三萬就好似唔見左人咁

如果生果整到以前Asus嗰隻變形金剛，手機插去tablet就變tablet,佢整到iPhone同MACbook整合，用到iPhone嘅CPU行MacOS, 有觸屏嘅iPad咁，最好有唔同size,咁就好掂

r2d2 咁勁嘅iphone
希望20 年可能見到

佢問題係ceo 搞到無哂以前蘋果嘅精神

記得google以前都試過想整到手機好似Lego 咁可以任砌組裝，最後冇左件事

\|/
師傅早晨

AO唔殺熊
師父又贏

等睇衝破3幻點

其實有可能做到，OS同CPU問題，如果行類似Docker嘅container, 正路做到，退一步講，就算iPhone插去行唔到MacOS, 但可以喺MacBook跑到iPhone嘅apps, 兼可以互相通訊互動，就似MacBook多咗個sub system咁，都已經好吸引

衝3 幻

3幻點

師傅早晨! 月頭就失左(衝破)三萬點啦! 又羸

CFU三幻了

好似係當年係咁借錢買樓

識d 野

月頭就失咗

冇左月頭棍比位入

沈家軍夠未？！

終於3幻?

先破三幻，上望前頂

mark 數除左 ticker 有咩好用，ticker 有 15 mins delay

雄心壯志
打!龍!頭!

未呀基師父

今日上證扯晒旗 港女竟然唔跟

之前連登岩岩開壇，大師兄仲係高登未黎，得三師兄（已消失）同VicF 師兄係呢邊share 師父既聖喻，我地就係出面傳導，講述師父既豐功偉績。之後，過左幾個月大師兄返左黎，我就整左個吹水區比當時現存既師兄弟聚下腳。跟著師父慢慢開始恢復燈力，人們都聽過了他的名字與事蹟，我就加埋拜師環節比有心既人入門。

係呀，本嚟溝5000,錯手溝咗9000股 但溝得早得滯，變咗執少咗

呢邊第一張聖物，當年師父使出著名既一舊水大法！

眾師兄是摩西
帶我們出紅海

你地晚晚花天酒地.jpg

今次去台灣邊part

萬里長城由地起

師傅，三萬點我哋到咗啦！止蝕未

你睇下條標題

挾高不能算輸！

師傅快啲睇淡啦

正股過唔過3日好呢

未輸! 只係先避一避 且戰且走

都知道走貨會再升，等陣唔得閒睇賣走先，最緊要唔輸先

三師兄唔是改左名做沈三清咩
好似仲係到

今晚飛去台灣?

聽日放假又要搵短炒貨，睇吓有冇，最好回調吓比位入

去完啦，上個月廿六號去廿九號返，下午同老婆去稅局，佢話我報物業租金唔清楚，約咗上去搵佢

你太多物業!!!

得2間放租，好少，一間深圳樓做貨倉，噚日上去執屋今朝返嚟，另一間自己住緊

V巴係我的idol

x2

x3

湯財玩工廈，可以過樓post查詢吓

佢都發展到集團咁

樓寶一號，無咩成交，有人買，但好似無咩人肯賣。淡靜。

樓寶二號，今日除淨，D人大手沽，有人買。頗旺場。

可能樓寶一號太貴，湧哂去樓寶二號

等湯財REITS 上市

希望樓寶有位入到

我諗緊賺咗嘅等陣跌多啲入2手樓寶2,補少少錢

用嗰10皮嘢短炒賺樓寶1/2返嚟，富途戶口錢好少，要睇準All in一隻短炒，次次執幾千一萬投落去長期持股嘅

唔失手做幾次積小勝成大勝先得，希望係咁

多謝cfu畀位入熊

×4

富途4月1日入1萬蚊落去, 依家有14500
都係打算買兩手樓寶2, 有淨既繼續買Cfu 對家牛熊, 睇下有無得執

咁勁
starman又係玩呢瓣

有無師兄可以貼返師父五行出黎

33歲貨車司機 Tony 手持240萬元現金，跟母親同住公屋單位

行行出狀元

長短倉方式其實幾好，又唔會贏咗特登走去買嘢，買番股票最好，股價跌都唔會影響自己，橫掂冤枉嚟嘅

冇6、7成把握就唔做，務求準確度高啲

寧可錯過都唔做錯，股市機會大把，從來係欠本錢，保住本金第一

爆咗出嚟，等收雙倍租 傻佬嚟

聽講hktvmall啲司機搵四皮

本多終勝

廢事打太多字
樓寶一號，我簡稱樓一。
樓寶二號，我簡稱樓二。

樓二，我發覺每日都好多成交
樓一，每日成交，相比起樓二，真係小好多，其實點解呢？

3萬點拉鋸得好勁
市場等緊師父指引？

樓寶二除左淨應該都會淡靜好多

樓寶1/2 除非突然加/減息或者接近派彩, 如果唔係應該唔會多成交/大起大跌

利申: 9 up

因為有一排冇玩 戒賭

貴咗息率低咗，預長期收息嘅梗係買息高啲㗎喇，雖說樓寶1增加派息過往高於樓寶2,但未來嘅嘢要搏，咁現價樓寶2息率高亦可以搏佢加租加到增加派息，咁梗係入佢

長期收息嘅股民會睇現價投入邊隻回報好啲，由其Reits, 只係當買物業做收租佬，所以呢論搶貴晒嘅冇人吼住，等下次業績公佈前或後先再有人湧入去

Reits股價升跌主要係物業回報，呢類型短炒搵唔到吃的，靠長期食息業績得股價升幾格，要耐力，所以唔使買買賣賣嘅，等如你買個車位都唔會今日買聽日賣，當自己買咗物業得㗎喇

舊年定期仲有2.4厘，今年得1.9, 蝕通貨膨脹，橫掂係輸，擺去reits當定期好過，或者會贏

冇呃鬼，長揸悶贏，本多終勝我實驗咗，work嘅

仲係17年高位到18年跌市再行到今日，揀啱股其實冇乜風險，提供2皮幾嘢cash flow每年，今日市值先4十幾萬貨，好過搞嚟搞去，如果提供到8-10萬每年股息，等如每個月加幾千蚊人工，幾好

做送貨嘅好似不嬲多勞多得

HKTV應唔易做啦
又要送上樓

鏟sir

師父個淡倉又食得
師父又贏

冇賣到今日最高，不過避咗大市下跌爭出貨嘅麻煩，算係呢轉大市估中，挨近30000附近回調吓，否則日日咁升2個星期又入長跌市

等幾日睇吓先

仲要好似單拖？ 見過一兩次都係得個司機一條友揸架5.5

期指大跌 師父又贏

個市真係健康到呢，一到心理關口就回，較左鬧鐘咁

就係咁反覆吓先好，死去活來不在瀨、在停

唔好補啦 一吓跳上去

我唔係好信補裂口呢個講法嘅，睇圖歷年好多冇補過嘅

短期內要掃番走啲盤都講得通
但隔咗成年個裂口仲有咩意義 唸多兩唸都覺得呃細路

辛苦錢
尿都冇時間痾

強勢時是不用補
好似係

即係俾埋跟車嗰份人工佢者，但做撚死佢。一支公搬貨，又要趕頭趕命怕俾龜抄牌。呢四皮唔係人賺。

HKTV sell 網上賣野可以少左舖租但依家係咁開舖
唔知想點

沈大師？！

聽過啲做Uber 除咗訓覺之外就係揸車 都有四皮

但是網購撈埋實體是大方向啊
amazon攪冇人店
淘佬攪合馬

揸uber要投資搵食車

等樓寶2落到3.45樓下入2手，補少少搞掂，睇吓10皮本錢贏到幾多手樓寶2

其實即係搵個平鋪黎做派貨站，好似順豐咁者，但佢自己有零售就順便做埋。如果鋪租夠平而又reach到足夠既population, 條數係岩數，一定慳到運輸成本。而且實體店係有宣傳效用，始終香港地仲係好多阿毛唔用網購。

所以walmart先比amazon打殘咗
wiki會唔會打殘百佳惠康

架私家車咁用法兩年仲洗唔洗要

上面唔理, 咁下面果個呢

樓寶2支陰燭都幾大支吓，睇吓會唔會收市食晒噚日支陽燭兼縮量，咁就再等平啲出底部訊號先入

10天線穿咗

第二日唔補 即係嗰到冇盤好掃 或者掃淡倉賺得更加多 就照推上去俾嗰到開咗倉嘅好友賺

老貓科技1478有冇熊證? 睇圖沽得，我冇買過牛熊，想買少少試試

個股牛熊食水太深

冇

係，就咁電腦睇坐過落十天線

咁就算，明顯見頂訊號，估今日唔落星期一都落，主要沽到老貓等佢坐艇坐過世

師父會唔會出午間30000點阻力位

\I/

1478唔知有冇個股期貨呢
致富有做個股期貨

呢隻嘢害死好多人，估計市場買入價好多係11蚊成本，老貓燈中燈嚟

算啦，有簡單就買冇就算，有6、7成機會贏，升盡唔會過8.5，跌落去第一波望6.5有機

利申: 鳩噏唔構成買賣建議，冇貨

本嚟有老貓科技熊證贏咗去激老貓，等佢嘔血又貼見鑊打鑊gif㗎嘛

我反宜有少少興趣
好過牛熊吖

尋日睇樓寶2有3次超大手買7百幾手
$3.64左右

想上船+1

反正今日除淨左
睇定d先囉

收市我再望吓，今日唔會入住，入貨會貼倉，最撚春江鴨係+X哥，2.8/2.9增持咗，當時冇留意，屌佢

係好過牛熊，但期權交投少兼複雜，我睇完書幾年冇買過都比返佢，而且唔係隻隻有，否則啲友唔會借孖展炒股

訊匯證券行政總裁沈振盈重申，現時入市買貨屬危險之舉，大市將利好因素完全反映、過分反映還是未反映，大家應該心中有數，容易作出判斷。

他指，現市況其實較去年1月更嚴峻。至於淡倉如何部署？大師提出兩個做法。第1、是在30,000點至30,200點附近開倉，升穿30,500點則止蝕。第2、任由大市升跌，暫時持倉，等大市跌穿29,600點追沽，睇睇大市會否跌穿29,000點。

仆街 30500見

「暫時持倉」?師父幾時無中生有個倉出嚟?

師傅袋底收埋好多野

即係最多回到296，然後會一路彈穿305

今日病假，終於有時間睇下市寫下字

日經即彈

師父春袋底下的世界

變幻萬千 以無為有

唔係芒亨咩

高學歷
文武兼備
羨慕

公平d講佢叫人暫時持倉 如果有貨的話

佢又唔係完全是option
是期指玩法
一蚊幾十元到幾百元咁
好似上年先出

寫字係窮到燶既時候唔敢出街匿喺屋企打發時間用

會唔會即席揮毫
寫返首萬里長城

證券行會員制? 我嘅話唔諗，好多間有得送，冇咁高價值但唔使買會員，除非佢免佣手續費買賣平台穩定唔hang機

師父春袋底下嘅奇幻世界

寫「萬里長城長又長、我的尾水比它長」送比師父點評

分分鐘又彈句準備食put

聽日紅日正股想走d

可放置頂

寫師父金句啦

師父笑納

好，下期置頂

直上30501逼師父止蝕先回，或者跌到29599引師父追沽再上，當師父🐶咁撚

咁有師傅心

點解師父好似從來都係叫人入淡倉跟住定止蝕位，好似預左蝕錢咁，但從來都唔講止賺位咁 ge

有叫你地食糊

師父話輸有限，贏無限，使乜止賺

入淡倉食糊，向難度挑戰 ?

個午間教路有玄機，只要唔上返30000-30200就唔會開到淡倉

因為跟師父根本唔會賺

即係肥佬開左未

師父記得掛響office

下次整揮春唔駛用電腦font

好字好句好書法

袋底持倉

大撚膽！！！

洗撚唔洗咁重手呀師傅。jpg

留手恐有辱師門.jpg

師傅瀬嘢，弟子放心

[member]屌
/member]

見手印如見師父

【大師午間教路】市況嚴峻！兩路部署淡倉
04月04日(四) 11:52

訊匯證券行政總裁沈振盈重申，現時入市買貨屬危險之舉，大市將利好因素完全反映、過分反映還是未反映，大家應該心中有數，容易作出判斷。

他指，現市況其實較去年1月更嚴峻。至於淡倉如何部署？大師提出兩個做法。第1、是在30,000點至30,200點附近開倉，升穿30,500點則止蝕。第2、任由大市升跌，暫時持倉，等大市跌穿29,600點追沽，睇睇大市會否跌穿29,000點。

─ ─ ─ ─ ─ ─

隻股妖起上黎補裂口可能上到10(利申ff)

收到

猩猩

好鬼正

佢係咪叫啊倫

抵我咁錫你.jpg

你地就笑得過癮
難為我呢種真弟子日日打把

屌爆你地呢班大撚膽！
師傅快d救我

一路走好

大師今日下午事忙，《股壇Master Mind》將提前於下午3點半開播，敬請留意！

#沈振盈 #港股 #股壇MasterMind #提前 #大師午間教路 #東網Money18
沈振盈課程同學會
----------------------------------
「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

Yes跌啦

工程部

Yes

師父有事忙

無子兄，你敬什麼輓
你寫完，師父就有事忙

撲水補倉

你去師父fb加入苦主團啦

叉左啦，係敬書

又笑師父輸錢

俾大戶玩吧
又要俾息
又危險
個股又易揸莊啲
槓杆又唔係高

師傅忙著寫小器簿

咪臭係，大撚膽

係

敬輸即係
respectfully losing?

師傅提早時間，點人數，大撚獲

30800 師父阻力位，大家睇位做淡 !

好似唔駛息
同期指一樣俾按金
不過冇咩成交就眞嘅

即係衍生工具唔啱玩，玩正股喇，又唔使成日睇

前日入門個堆一個一個黎

樓王，唔洗理佢啦，佢果幾隻係送俾師傅嘅供品嚟

好

師傅，我買咗1478呀！

師傅同船

9.7買海通，10.2出哂
尋日今日11.1

我仲有57876 68272

挾高不能算輸

勁輸？！

下星期再夾高打師父止蝕位就熊一浸

識買只係徒弟，識賣先係師父

我都掌握得唔好嘅，正常

所以師父每次都只係沽

CFU EPIC LOSE

師父最鍾意易沽易沽

沽沽 沽沽

師父係楊過?

黯然銷魂沽

青姐係小龍女

青姐係小龍女
英國王係金輪法王

似
金輪法黃

咁雕兄呢

屌

小兵囉

唔知啊
佢好似淨係鍾意養熊

又係喎

啊婆都識玩

cfu 係咪仲話個反彈唔夠勁唔係熊二反彈？

其實牙大師係咪一路日日講睇淡 由25000點講到30000點

可以今日東網上FB問師父

樂宜bb係咪郭襄，出左家

cfu已經沽沽咗16年

87年入全真, 然後出走, 之後回歸武林, 直入古墓派

我87年返工4個月就已經股joy

那年樂宜夠嬌嫩

2019年04月04日 D100短記

呢個唔似第一個post？
大家好似已經好多術語同埋好有默契

傲雲峰下
活死人墓

有無人知樂宜去咗邊，無曬消息

謝H師兄

感謝師兄轉載！

咩係熊市但係滾動式幾年即係上落市?

清明時節雨紛紛，升市振盈慾斷魂。
借問淡倉何處開，沈門遙指聖物圖。

@H師兄

我本嚟想打輸死人墓

股巿山頭熊墓田，師父沽貨鳩幾年。
沽輪燒作白蝴蝶，淚血染成熊杜鵑。

發爛渣

好一個熊杜鵑

師父搬左office？無敵大海景

文彩風流

牙琴好撚正

戰鬥格黑妹

間房係咪平日倫敦金mk仔攞疊銀紙尻威用架咋

我永遠同師父同船 永不變心

唔撚係咁睇少師傅吖嘛，平時輸買嘅熊仔餅都唔止呢個數啦

但衰退前反而個市先會升得最急...

我形住佢間公司啲mk仔個個都VP同CEO
同佢同LEVEL

咁論經驗, 班mk金毛飛又唔夠佢黎嘅

跌得50點當師父乞兒呀

我都黎試下：

日照港股破三萬，遙看重熊不停穿。
飛流直上五千點，疑似振盈落九天。

跌多多都冇用啦，穿三萬都打鳩左靶

屌佢升又唔入跌又唔入，咁幾時入?

香城無處不飛升，寒食牛風股樓匯。
日暮沈宮傳熊證，靶證散入振盈家。

師父警告咪入市，all in底褲莫遲疑

師兄們 今日算唔算月頭棍

牙簽來喎

棍到305打左師父SL就跌一轉

《尋振盈不遇》

松下問弟子，言師追沽去，

身在牛市中，春袋不知處。

下期標題決定用呢呢個

滾動熊市沒盡頭、師父淡倉唔使愁

咁用呢個話晒本門好多淫文青

好過我嘅

師父淡倉狹無憂

好，改一改再下期

D 標題多到

唔該晒H師兄，師父咁講唔信trump，咁睇dow就要上29982

原來你改左名 咁d 元老係哂到了

g巴?
定佢唔係元老

振盈落乜野九天呀

松下問樣子

師父新發明：滾動熊市

個肥佬真係癲撚左

30歲Janice Man宣布結婚 文詠珊嫁富豪才俊10月米蘭舉行童話婚禮

唔知個長假會唔會有黑天鵝比師父j

咁轉 疑似振盈上西天

去西天取經啫 但係途中經歷七七四十九劫 九九八十一難，唔知師父佢老人家 捱唔捱得住呢

如夢令

恆指如常夾上，長put還有袋牛。試問沈振盈，卻道熊市依舊。滾動。滾動。應已夾爆春袋。

沈三藏

唔想做人喇

G嚟嘅啫 唔駛咁激動嘅

咪臭係，J都j環奈啦屌

J都J結衣啦屌

射咗

有套近期日劇有佢

由細j到大

有無睇銀魂先

無啊

佢夠撚膽玩自己個樣，證明貨真價天然零妝都得

今朝師父morning j緊，果下射緊散左功，所以唔小心穿左三萬

睇劇佢都幾玩得
套嘢ok好笑㗎

我是大哥大!!
今日から俺は!!

佢係行癲癲哋路線，因為拍撚咗銀魂之後

石原里美先正

石原世界第一

日本三大淫娃之一

石原完全係嗰種斯斯文文但一撻著就勁淫既格

仲有兩大係邊個

要學大師兄堅強振作

之前係一有人出面放師父既新聞我地就留言，留留下發覺好似有個聚腳地開心d。

佢都好早 差唔多開左幾個post，佢就入黎。

差d 以為今日星期五今晚可以聽9up聖喻

石原越大越有女人味

擒返你轉頭㗎

btw 仲有冇人知沈門既經典頭號敵人係邊幾個

上戶彩?

英國王

一見到佢淫笑我就緊火，完全係用笑容叫你撩起佢條裙

師兄弟全部返晒嚟

益曬山下智久個仆街仔

山P食咗幾多女

開定新post，加咗入門手印同無子兄墨寶

沈陣營第二百一十六期 － 松下問弟子，言師追沽去，身在牛市中，春台不知處

應該多到仆街

華為、中興再遭封殺！麻省理工宣布停止合作 (19:17)

【東網專訊】外媒報道，美國麻省理工學院表示，將與華為及中興斷絕合作關係，原因是這兩家中國企業因涉嫌違反美國對伊朗的制裁令而遭正當局調查。

主管研究的副校長Maria Zuber表示，該學校不會接受來自華為、中興及其附屬公司的新合作計劃，或就原有的合作續期。

Zuber又指出，任何與中國、俄羅斯及沙特阿拉伯的合作計劃，將會面臨更多行政復核程序；並根據情況重新考慮與這些國家的合作。

事實上，目前已有不止一家學術機構停止與華為合作。早前英國牛津大學亦宣布，今年內停止接受來自華為的資金。

石原好正，佢個套unnatural勁好睇，仲要冇山P條ok

和尚都好睇
雖然佢都幾港女

我係睇完Unnatural 先愛上石原，仲有首主題曲Lemon 勁好聽

米津玄師

等sp中

武井咲都幾好
不過冇波

佢D歌好多首都好好聽

Metoo# 等咗好耐

經師父睇好之後金價食咗瀉藥

賬面輸咗46蚊美金 將Intel賺嘅差唔多敗晒

TSLA真正食瀉藥

栗木

近年最好睇日劇

美股區未開市已經哭喪緊

連登仔吹捧必屬佳品

都係沈門正氣d, 公海果d都唔知係假膠定真心膠

有人開post聲討個條友既時候就應該係跌完可以彈

呢隻股票撈底難度高，都唔知邊度係底，drop to 0嘅話一股輸2嚿幾美金，廿蚊美金就話亂買冇所謂，輸晒廿蚊美金一股，兇險得滯唔掂好過

美國版妖股

深田恭子？

呢個聽講一飲大咗就

藺常念：聯塑（02128）挑戰6元
聯塑（02128）
現價︰5.33元
買入價︰5.30元
目標價︰6.00元
止蝕價︰4.80元
買入原因︰2018年純利升9%，集團拓展緬甸建材家居及物業發展，股價在上升軌道。

我漏眼走寶，4.X應該入，事實我接觸過佢嘅產品同真實市場用家睇法，都係好評

石油富產品石油價唔飆對佢有利，有派息嘅公司冇得呃，高追就不了唯有搵下一隻

樓寶1香討都有人儲，咁搞法想平啲都難

真實市場係包住電線條膠圈，水管條膠
都係佢做，理應受惠基建
實戰係，睇住914，1313一隻一隻起飛
連隻2009都識行
隻聯塑我3.8買 磨足幾年4.2放棄了

藺大c一推就唔吉利架啦

下一隻啦，冇計，買股票長揸重有一個老散包括我嘅毛病，「隔離飯香啲」，見到人哋嘅股票升自己嘅唔郁就想換馬，之後隻股突然爆發，以前我就中過福壽園，係個銀行佬介紹佢自己都有重貨，結果磨足2年冇郁，我仲蝕放嘅，今日升咗倍幾

股神拍檔Charlie Munger就講咗，「賺大錢嘅秘訣不在於買進賣出、而在於等待」

自己諗吓都係，有息派，冇大蝕水，唔升咪唔升(或升得慢)，基本因素冇改變咪等吓，靠股息利疊利就算唔升，5%長時間回報都可觀

所以本嚟想走咗隻6，諗諗吓穩定派5厘息比我，雖然估計業務增長唔會有乜大進展，數量唔多咪由佢擺，好過買買賣賣

股市從來都係try & error，後悔多過賺錢，我已經習慣咗，錯過就算，機會從來唔缺

Trial & Error **

黃國英: 信報 英眼狙擊

沉迷佛系口水Put 蹉跎歲月食穀種

同樣是著名淡友，一個已經垂頭喪氣，千夫所指，另一個卻氣定神閒，香火鼎盛。Presentation是有少許分別，更關鍵原因是前者一直建議用衍生工具落場造淡，大市升足3個月，信徒財力如何雄厚，也捱不住這種折磨。

反之，後者一味得個講字，永遠強調耐性是美德，頂多建議買些黃金，還要極細注分段進行，雖然大升市無得贏，但不外乎打個和。

經此一役，口水Put應該登堂入室，成為睇淡評論員的王道。睇淡的確可以唔造淡，如果睇中大跌而無買Put，是錯過了逆市贏大錢的機會，問題卻不大，因為手上保留的現金升了值，何況睇人折墮最開心，精神勝利更重要。

以目前形勢發展，口水Put看來會成為一個宗教，正式是無為而治，得個等字，恒指一日未見4位數，也不必心急行動。信徒資金永遠無寸進，實戰經驗值永遠是零，唯一熟練的功夫，是上網搜尋壞消息，以及外國末日主義同道中人的言論，幾十年人生，隨時就在口水中度過。

相反，睇好卻一定要造好，睇中無買，心儀股票大升而無份分，是絕對無法接受的失誤。升市之後，整個社會財富增加，原地踏步，即是比之前相對變得貧窮。淡友是一樣無份贏，但他們從來無意入市，根本無資格去分一杯羹，當然無所謂。

人各有志，選擇作為行動派，抑或半生口水Put，視乎本身的信念，那麼就敬請河水不犯井水，勝負數簿，還是留給當事人處理就算，外人無謂指指點點。作戰經驗值接近零的朋友，是不會明白實戰中必須經歷的痛苦，雖然說當事人理應笑罵由人，但損人不利己的事情就無謂去做。

今年行規要贏兩成半，才勉強叫得做中上，壓力可想而知，口水Put信徒食穀種，依然一派悠然自得。無論肯冒風險的程度，投入感及回報的要求都有天淵之別，怎可能相提並論。

過去十幾個月的最大體會是，道不同不相為謀，資產恐懼症根本是絕症，量化寬鬆製造出超級貧富懸殊，縱然不公平，部分也是個人的選擇使然，放棄戰鬥不設法自保，日復一日等資產大爆破，實在恕難認同。

豐盛金融資產管理董事

6我都有貨
為左避免隔離飯香影響心理
我個倉8成都係etf
揸得好舒服
剩低2成係仲未走得到既蟹貨
當D蟹貨鬆到既時候會再轉埋etf算

直接大巴車埋去師父塊面喥，英國皇帝好撚串，師父落簿遲啲沈判佢

good 簡單啲講，財富揀三兩隻好股之後唔係炒返嚟嘅，係靠坐返嚟嘅，加上利疊利效應就得

只係我叫做上咗岸，對追求更多財富興趣已唔大，只作為遊戲同腦力訓練，喺喥吹吓水

家吓實驗長短倉操作，致富倉唔理佢，就用富途戶口嗰10萬短炒，之前求其買咗2手808壓倉嘅，總之將贏到嘅利潤買埋落去，睇吓咁效果又點?

佛系口水Put

串過碼頭咕喱

大佬們點睇66同12, 地產股仲有無得諗

我覺得呢篇算畀面wo 讚CFU香火鼎盛
只係講道不同不相為謀

“同樣是著名淡友，一個已經垂頭喪氣，千夫所指” 講緊邊個？江湖淨係識CFU一個大淡友

呢喥冇大佬，全部老散嚟嘅

12我核心持股，不設止賺止蝕，除非基本因素大改變，66舊年已走晒，將回籠資金入晒樓寶1

我都想知指邊個?

中美貿易協議尚未就緒 但中國稱雙方達成新共識
Bloomberg
Bloomberg2019年4月5日 GMT+8 上午9:09

中美貿易協議尚未就緒 但中國稱雙方達成新共識
【彭博】-- 中國和美國都表示旨在結束貿易戰的談判取得進展。中國國家主席習近平呼籲及早完成談判，美國總統

【彭博】-- 中國和美國都表示旨在結束貿易戰的談判取得進展。中國國家主席習近平呼籲及早完成談判，美國總統唐納德·川普談論了「具有紀念意義的」協議的前景。

在通過副總理劉鶴轉達給川普的口信中，習近平呼籲及早完成中美經貿協議文本談判，並表示中美關係健康平穩發展，尤其需要發揮戰略領導能力。據新華社周五早間報道，本周在華盛頓參加談判的劉鶴表示，雙方在重要問題上達成了「新的共識」。

川普表示，距離與中國達成任何貿易協議可能還有幾周的時間，但雙方正在就一項可能「非常具有紀念意義」的協議取得進展。

「我們還有很長的路要走，」他周四在白宮會見劉鶴時對記者說。「我們正在轉彎。」

中美兩國貿易談判代表舉行了兩天的磋商後，劉鶴會見了總統。川普沒有宣布與習近平的峰會--川普此前表示峰會對於最終敲定協議至關重要。一個月前，川普考慮與習近平舉行「簽約峰會」的想法，其幕僚表示會議可能會在川普位於佛羅里達州的海湖(Mar-a-Lago)度假村舉行。

「如果我們達成協議，那麼我們將舉行峰會，」川普說。他說，可能需要四周的時間來制定協議框架，並且還需要額外兩周時間才能將詳細信息寫入紙面。

川普的講話延長了世界兩大經濟體能否結束其為期九個月的貿易戰的不確定性，這場貿易戰擾亂了供應鏈，市場受到沖擊，並對世界經濟造成壓力。國際貨幣基金組織總裁拉加德本周警告稱，雙方應避免長期貿易沖突帶來的「自我傷害」。

一位不願透露姓名的政府官員表示， 談判將於周五繼續在華盛頓進行。這位官員說，此後沒有進一步談判的時間表。

不容易

「沒有人認為這些商談很容易，但隨著他們進入最後階段，我們對朝著結構性和執行落實方面的詳細文本持續取得進展感到鼓舞，」美國全國製造商協會副總裁Linda Dempsey在電子郵件聲明中表示。「美國製造商長期受到中國不公平貿易行為的傷害，這些問題至關重要。」

川普表示，剩下的阻塞點是智慧財產權保護，關稅和協議執行。他表示，他在會晤劉鶴時會討論關稅，但沒有詳細說明。他說：「我們已達成一致的內容遠遠超過我們尚需達成共識的內容。」

2025年承諾

此前據知情人士透露，為終結持續了近一年的貿易戰而起草的貿易協議草案要求北京到2025年兌現大宗商品購買承諾，允許美國公司在中國設立全資企業。這是具有約束力的承諾，若不能兌現則可引發美國報復。因會談內容並未公開，知情人士不願具名。

知情人士表示，中國還提出其它一些到2029年實現的無約束力承諾，這些承諾不與潛在的美國報復掛鉤，但未予詳細說明。

美國貿易代表萊特希澤周四說，協議中仍有重大問題需要解決。白宮貿易顧問彼得·納瓦羅則表示，「馬拉松的最後一英里實際上是最長和最難的。」

該協議的有限範圍和時間框架引發了一個問題，即它是否會重塑長期經濟關係，而不只是川普競選連任之前的一項政治勝利。

原文標題China Hails ‘New Consensus’ on Trade, Though Deal Not Ready Yet

--联合报道 Jeffrey Black、Jennifer Jacobs、Saleha Mohsin、Yinan Zhao、Miao Han、Dandan Li、David Sucherman、Shawn Donnan.

欲联系彭博新闻人员: Margaret Talev 华盛顿 mtalev@bloomberg.net;Justin Sink 华盛顿 jsink1@bloomberg.net;Andrew Mayeda 华盛顿 amayeda@bloomberg.net

欲联系英文编辑请洽：Malcolm Scott mscott23@bloomberg.net, Sarah McGregor、Brendan Murray

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

四位數字應該係dr ng

冇協議內容冇得估，我覺得呢啲消息同肥金17年猛射飛彈一樣，太多次市場麻木咗

4位數
可能dr ng
聽講佢地都有少少過節

芒格奇材來
老畢自認冇佢咁叻
諸葛亮之於劉備

口水put宗教
頂你個肺唔係講沈門掛

3918我又係咁，恨錯難番...
最緊要好似你地話千祈唔好大輸，咁就一日仲有機會

肯定唔係沈門，公海就大把，我好現實嘅，無論分析到飛天又好，講到自己點股神都好，冇事前貼倉冇參考價值，自己都冇落注，分析嚟把撚啊，玩口水不如做其他嘢有益身心，例如跑步，起碼人健康

你話miss咗錯咗唔係重點，二師兄張睇跌大期輸緊嘅，不過無損我認為佢係本門期王嘅稱號，玩嘅係真槍實彈，輸贏總會有，冇問題！有賭未為輸也

贏就贏
輸就輸
不接受現實咪落得幾廿歲人做租租硬掘收老底嘅下場囉

總之一個老散網絡游魂吹到自己神仙一樣，冇事前貼倉支持佢睇法，一律唔睇/買佢對家/唔睇好嗰啲

我買將睇升期指，然後又買張睇跌期指，爆邊拎嗰個倉出嚟，屌你老味嘥氣

我以前請嗰個雜工，好鍾意講馬，經常中頭馬，個個當佢馬神，後嚟有個伙記話投注站見到佢買，一場買9隻win,跑完就拎出嚟同工友認叻，都唔知乜嘢心態

4叔地產股東大會好似喺四季擺，今次想去食餐

師父早
\|/

下? 我以為二師兄過左2萬8會平左佢...

唔評論佢操作，經驗老到，亦唔擔心對佢有乜影響

應該講緊同學會

\|/ 師傅早晨

大撚膽
一路挾都頂到就知佢地實力幾雄厚，
呢d 策略唔係十幾億基金仔會明

感謝樓王

Ironman最近想搞音樂事業。燒股東銀紙。

沈船

想放棄入樓寶1

係咁f5富途 跟手先醒起今日紅日

樓王講 “隔離飯香” 真係好中。戒緊。

Dr.ng?

沒事兒

係 今朝起身仲唸做乜個市唔郁

口水put
黃腳鷹

師傅\|/

Tesla首季交車量急跌 股價曾重挫近11% (03:00)

【東網專訊】美國電動車生產商特斯拉(Tesla)今年首季新車付運量，由去年第4季的90,966輛，急跌31%至63,000輛，遠遜預期的73,500輛。Tesla又警告，付運量下跌及價格調整將對首季盈利構成負面影響。

受消息拖累，Tesla股價周四最多曾下瀉10.7%，全日收報267.78美元，跌8.23%。

Equity Research董事總經理Daniel Ives通過電郵回應外媒時指，市場早已預料到特斯拉會經歷一個「猶如世界末日」的季度。他續說，該公司的新車付運數據明顯回軟，但旗下電動車Model 3的付運量總算好過市場預期。

另一方面，投資者亦關注紐約聯邦法官於周四聽取美國證交會(SEC)就Tesla行政總裁馬斯克有關違反和解的指控所作出的口頭辯論。

紐約聯邦法官表示，將給予馬斯克和美國證交會兩周的時間，去進行庭外和解，否則聯邦法官將自行作出判決。有份出席的馬斯克隨後表示，對聯邦法官的決定感到高興。

「分身家」終有決定！貝索斯保住亞馬遜控制權 (01:41)

【東網專訊】全球首富、全球電商「一哥」亞馬遜(Amazon)行政總裁貝索斯於1月9日公開宣布與妻子麥肯齊離婚，兩人終於決定了如何「分身家」。根據兩人的離婚協議，貝索斯將失去25%在亞馬遜的持股，但可維持對亞馬遜的股票控制權；而麥肯齊將躍身成為全球第四大女富豪，身家達到360億美元。

逾千億美元的離婚個案塵埃落定，亞馬遜股價周四表現大致平穩，收報1,818.86美元，微跌0.1%。

麥肯齊周四發表聲明指，貝索斯將得到兩人共同擁有的全部華盛頓郵報和商業太空公司Blue Origin的持股，以及75%的亞馬遜持股。

根據美國證交會(SEC)文件披露，離婚令預計在90天內發出。兩人在亞馬遜股票持倉中，麥肯齊將分得4分之1；貝索斯則獲得其中的4分之3。貝索斯將保留夫婦二人所有亞馬遜持股的唯一投票權，包括麥肯齊在亞馬遜持股的投票權，除非她將股份在公開市場出售或者捐贈給其他機構。

雖然讓出了控制權，但麥肯齊的持股將佔亞馬遜總流通股的4%，價值約360億美元，令她躍身成為全球排名第四的女富豪，而且成為僅次於貝索斯和基金公司領航(Vanguard)的亞馬遜第三大股東。

Yen價睇跌？全球最大主權基金恐拋售20種貨幣... (19:13)

【東網專訊】外國媒體報道，掌管着逾萬億美元(約7.8萬億港元)資產的全球最大主權財富基金──挪威國家主權基金繼沽清80億美元油氣股持倉後，可能會大舉拋售日圓等20種貨幣。換言之，日圓匯價有機會大幅波動，而且是偏向貶值，短期內或能減低遊日成本。

報道指出，經過長時間考慮，挪威政府可能允許主權財富基金拋售多種貨幣，包括日圓和多數新興市場貨幣。事實上，在2017年，該基金就曾提出，對其投資模型中的債券指數進行全面改革，其中包括將投資的貨幣數量從23種，大幅減至3種，即只有歐元、美元、英鎊可以留低，意味日圓與許多新興市場貨幣一樣，將遭到拋售。

目前該國政府計劃周五(4月5日)公布年度財富基金白皮書，屆時日圓等貨幣會否被拋售將會揭盅。

除了上述原因，無論是金融市場投資者或喜愛遊日的旅客，也必須特別警醒4月底至5月初的日圓動態。為了紀念皇太子德仁於5月1日即位天皇，政府已宣布前所未有的全國10日假期，時間為4月27日(星期六)至5月6日(星期一)。有市場人士隨即警告，日本金融市場全周休市恐讓「大鱷」有機可乘，日圓有機會瘋狂波動。

值得留意的是，在日本假期期間，美國及英國央行將會進行議息會議；美國亦會公布非農就業數據、經濟增長，歐元區也會公布經濟增長數字，屆時亦是全球企業業績期。因此，有市場人士認為，這「10日」後可以是完全不同的世界。國際間龐大的重要數據，加上流動性較低，投機者或會趁機推高或舞低日圓，美元兌日圓會否見100、甚至90惹市場極大關注。有對沖基金已表示，屆時將保持「中性」倉位，即不做好及不做淡。

據悉，日本大型金融機構已準備好隨時在家工作或返回公司，但由於一些較敏應的金融衍生工具必須在公司內進行交易，往返需時，屆時難以迅速回應。

對於持有甲乙級寫字樓嘅樓寶1&2，即係加租冇問題，咁股東派息又多啲

差估署：甲廈租金指數報269.2點 按月漲3% (18:51)

【東網專訊】據差餉物業估價署最新數字，截至2月份，整體寫字樓租金指數報260.1點，按月升2.8%，按年增加5.7%。

按等級劃分，甲級寫字樓租金指數報269.2點，連跌兩個月後回升，按月漲3%，按年升6.6%。而乙級寫字樓則報254.7點，按月增加2.5%，按年則上升4.8%。

而按地區劃分，上環/中區的甲廈租金指數報352點，按年上漲1.1%，按年升7.3%，灣仔/銅鑼灣則報271.3點，較對上一個月升2.2%，按年則增加7.9%。

私人零售舖位方面，整體租金指數報188.9點，按月升0.9%，按年增1.8%。售價指數則報580.8點，按月跌1.8%，按年則回落0.4%。

17年4叔喺中環投咗塊地皮起甲級寫字樓，破頂價

港島區傳統金融區域好耐冇新嘅寫字樓供應，上環有啲起緊&收購中，但數量唔算多

全球經貿戰：特朗普透露中美談判仍需6周時間 (15:01)

【東網專訊】外國傳媒報道，中國和美國都表示，旨在結束貿易戰的談判取得進展。中國領導人呼籲及早完成談判，美國總統特朗普則談論了「具有紀念意義的」協議前景，惟他表示，距離達成任何貿易協議可能還有幾周時間。

在通過副總理劉鶴轉達給特朗普的口信中，中方呼籲及早完成中美經貿協議文本談判，並表示中美關係健康平穩發展，尤其需要發揮戰略領導能力。中國官媒周五(4月5日)指出，本周在華盛頓參加談判的劉鶴表示，雙方在經貿協議文本等重要問題上達成了新的共識。

特朗普則對記者說：「我們還有很長的路要走，正在轉彎。」他沒有宣布中美峰會，說：「如果我們達成協議，那麼我們將舉行峰會，目前可能需要四周時間來制定協議框架，並且還需要額外兩周時間才能將詳細信息寫入紙面。」

一位不願透露姓名的政府官員表示， 談判將於周五(5日)繼續在華盛頓進行。這位官員說，此後沒有進一步談判的時間表。

特朗普表示，剩下的阻塞點是知識產權保護、關稅，以及協議執行。此前據消息人士透露，為終結持續近一年的貿易戰而起草的貿易協議草案，美方要求北京到2025年兌現大宗商品購買承諾，允許美國公司在中國設立全資企業。這是具有約束力的承諾，若不能兌現則可引發美國報復。因會談內容並未公開，消息人士不願具名。

消息人士表示，中國還提出其他一些到2029年實現的無約束力承諾，這些承諾不與潛在的美國報復掛鈎，但未予詳細說明。

美國貿易代表萊特希澤周四則說，協議中仍有重大問題需要解決。白宮貿易顧問納瓦羅則表示，馬拉松的最後一哩實際上是最長和最難的。

有錢

穿7吸yen

周顯估佢想放貨先扮離婚

周顯算把喇，絕對唔推薦認真睇佢啲嘢，一日到黑講莊股

佢係好旁門左道嘅
佢嗰陣好似揾過湯財傾嘢
應該傾唔成掛

呢樣唔知了 仙毫股2019年仲講，正常嘅都唔會睇，我以前都係炒仙毫股嘅，依家我都廢事睇

有得call平g

追唔到時代轉變

咁佢唔寫點氹你落搭呢
呢個世界總有啲傻鳩會信

呢個google doc係湯財搞嘅，不具投資價值股票，老實我冇細心睇過嘅，佢有不定期update嘅，並非推薦，只係提供資訊，自行判斷

莊友堅鄧清河都揾夠升呢啦
佢仲喺度呃飯食

英國王出招，大師唔係忍下嘩？

cfu春袋

今晚一定爆曬粗

molamola

星期4話出埋非農見真章
最後一個淡因素都站唔住腳
但係節目又要做
唯有搵打手屌下啦

復活節後見真章

師父世界末日撚嚟

倫敦金狗最愛j非農

隨時搞到聖誕節見真章

連師父最撚手嘅金都比佢打殘，今年師父四絕大顯神通機會濃

似
原來上年係佢累積衰氣

見真章由上年底window dressing，年結，兩會，議息，會後聲明，每個月既期結，pmi, cpi講到今日既非農都仲未沈判

要數一數沈門開檔以嚟師父J開嘅發霉酵嘢，真係多到唔信

FED加息收水全球資產泡沫爆破
地沿政治肥金射飛彈，英國脫歐、希臘債爆。。。。
貿易戰
贏國去槓桿
大鱷做局
.....

總之世界末日，大家玩撚完

夾爆 跳樓啦星期一

金我痛佢同船

同**

殺佢3門
豪比佢啦

家陣只有望佢落船，好似992咁

腦細可能唔比佢睇淡喎

話4星期內傾掂貿易戰

師父咁勤力假期都上有線

勤力啲先有租交

搵埋自己山頭錢

起碼仲有四星期升

大撚膽!!!

ADR 30173
黑期 30274

如果星期六日無野發生, 星期一返黎會開幾多

29800

歐元彈唔起就跌去谷底啦

你係咪買左30200 熊

聽緊錢錢錢

Facebook又有打手追擊cfu

師父：美國走緊日本舊路

滾動式熊市

下星期見真章

16000點

Shun makes America great again

33000 一股不留係神來之筆

術數
星期一淡
星期二朝早升 下午跌
星期三跌
星期四跌硬
星期五跌
天要下雨 娘要嫁人

振盈五連淡

五連跌

吳佩妮

聽多次：
星期一木好重 唔太靚
星期二朝早頂一下 然後再落返黎
星期三就小心啦
星期四跌硬
星期五應該會跌

關鍵時刻 絕不含糊

各位師兄弟快D去subscribe raga finance youtube支持下CFU

cfu出大絕

去左師父有錢收繼續出錢錢錢
大家有飯開

已叫索羅斯團隊followed

CFU出師表

嘩咁搞法唔掂wo

沈陣營第二百一十六期 － 松下問弟子，言師追沽去，身在牛市中，春袋不知處